\section{Diagramas}

\subsection{Explicación per diagrama}

\subsubsection{Consejo Directivo}
La figura \ref{DER:CD} modela la situación correspondiente a la elección, por parte de cada claustro, de consejeros directivos para una facultad y los mandatos del os ganadores.

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\textwidth]{Diagramas/CD.png}
	\caption{Fragmento del DER correspondiente a las elecciones de Consejo Directivo de los distintos claustros. Se presentan por separado el caso \emph{Estudiante} (análogo para \emph{Graduado}) en la parte superior y el caso \emph{Profesor} en la inferior.} 
	\label{DER:CD}
\end{figure}


\subsubsection{Decanato}
La figura \ref{DER:DEC} modela la elección del decano de una facultad y el candidato ganador.

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\textwidth]{Diagramas/Decano.png}
	\caption{Fragmento del DER correspondiente a las elecciones de Decano.} 
	\label{DER:DEC}
\end{figure}

\subsubsection{Consejo Superior}
La figura \ref{DER:CS} modela la elección de consejeros directivos para cada claustro.

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=\textwidth]{Diagramas/CS.png}
	\caption{Fragmento del DER correspondiente a las elecciones de Consejo Superior para \emph{Estudiantes}. Es análogo al caso para \emph{Graduados} y\emph{Profesores}.} 
	\label{DER:CS}
\end{figure}

\subsubsection{Asamblea Universitaria}
La figura \ref{DER:AU} modela la elección de rector por parte de la Asamblea Universitaria.

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\textwidth]{Diagramas/AU.png}
	\caption{Fragmento del DER correspondiente a las elecciones de Rector que efectúa la Asamblea Universitaria.} 
	\label{DER:AU}
\end{figure}

%\subsection{Lista del conjunto total de entidades y con quiénes se relaciona}
%Para tener una idea más general, agregamos una lista con el conjunto total de entidades y sus relaciones.
%\begin{enumerate}
%  \item \textbf{Representante}: tiene 3 especializaciones: Estudiante, Graduado y Profesor. Se relaciona con: Voto Decano (emitió), Sesión Asamblea Universitaria (fue compuesta por).
%  \item \textbf{Estudiante}: entidad que hereda de Representante. Se relaciona con: Mandato Consejo Directivo Estudiante (ejerció) y (fue candidato a), ternaria con Agrupación Estudiantes y Facultad (pertenece a Claustro estudiante en), Voto de Estudiante para CS (fue para).
%  \item \textbf{Graduado}: entidad que hereda de Representante. Se relaciona con: Mandato Consejo Directivo Graduado (ejerció) y (fue candidato a), ternaria con Agrupación Graduados y Facultad (pertenece a Claustro graduados en), Voto de Graduado para CS (fue para).
%  \item \textbf{Profesor}: entidad que hereda de Representante. Se relaciona con: Mandato Consejo Directivo Profesor (ejerció) y (fue candidato a), ternaria con Agrupación Profesores y Facultad (pertenece a Claustro profesor en), Mandato De Decano (ganó), Voto Decano (obtuvo voto), Voto de Profesores para CS (fue para), Voto de Rector (obtuvo voto).
%  \item \textbf{Mandato Consejo Directivo Estudiante/Graduado/Profesor (E/G/P)}: entidad débil dependiente de su entidad fuerte Facultad. Relacionada débilmente con Facultad (tiene en vigencia), Agrupación E/G/P (es votada por E/G/P para ejercer), E/G/P (ejerció) y (fue candidato).
%  \item \textbf{Facultad}: relacionada con: dominante en relación débil con Mantado Consejo Directivo E/G/P (tiene en vigencia), ternaria con E/G/P y Agrupación E/G/P (pertenece a Claustro E/G/P en) y dominante en relación débil con Mandato de Decano (está en vigencia en).
%  \item \textbf{Agrupación E/G/P}: relacionada con: Mandato Consejo Directivo E/G/P (es votada por E/G/P para ejercer), ternaria con Facultad y E/G/P (pertenece a Claustro E/G/P en).
%  \item \textbf{Voto de Decano}: relacionada con Representante (emitió), Profesor (obtuvo voto), Mandato Decano (para).
%  \item \textbf{Mandato de Decano}: entidad débil dependiente de Facultad. Relaciones: sumisa en relación débil con Facultad (está en vigencia en) y Profesor (ganó).
%  \item \textbf{Mandato Consejo Superior E/G/P}: relacionada con: Voto E/G/P Para CS (tuvo), E/G/P (es ejercido por).
%  \item \textbf{Voto de E/G/P para CS}: relacionada con E/G/P (fue para) y (fue emitido por).
%  \item \textbf{Llamado a Asamblea}: relacionada con Sesión Asamblea Universitaria con (es primera ronda), (es segunda ronda) y (es tercera ronda).
%  \item \textbf{Sesión Asamblea Universitaria}: relacionada con Llamado a Asamblea con (es primera ronda), (es segunda ronda) y (es tercera ronda); y Representante (fue compuesta por).
%  \item \textbf{Voto de Rector}: relación de agregación con la relación \{Sesión Asamblea Universitaria $<--$(fue compuesta por) $-->$ Representante \} con (votó) y también relacionada con Profesor (obtuvo voto).
%\end{enumerate}
